[Non jupas] BU 中文系interview

收到BU 中文系non jupas既 Interview, 2月尾就in,
想問各位有無人in過,大約會問d咩？會唔會考文學知識？除左自我介紹同點解想讀bu 中文之外仲可以點準備？
感激不盡

不如你講咗你嘅基本內容先

一條現代文學思想題，加一條古文知識題

後門狗

一定係d經jupas入u比後門狗屌打既垃圾

Thanks for you reply!咁其實係咪無得prepare,因爲基乎係無範圍😭

諗定某個作家煲熟佢嚟吹水啦
例如孔子其實唔係推仁德而係推階級先搞到幾千年嚟文學發展離唔開階級概念，間接令思想欠缺突破，結果幾千年都冇咩重大進步

我淨係prepare左self intro😂

佢好似冇自我介紹
現代文學好似係問20世紀現代主義啲唔同派別作品
古文就有見過問楚辭，論語
最後仲有條吹水題

中文系面對住內憂外患，無咩質素可言，唔洗prep，隨心就得

push

表情撚做乜鳩

有in過，回憶吓自己同同學嘅經驗，睇吓幫唔幫到你。

我個年係小組形式，先做斷句(莊子、孟子、毛詩注疏、宋散文經常出)，考語感同基本功。仲有啲時間準備頭兩題:

1.現代文學，一篇文( 如鄭愁予、周作人、余光中等個類多)。文學賞析其實唔係太難，係篇文/詩有搵啲證據出嚟講，分析唔好太離譜就得；

2.古代文學(問詩經、孔、孟、莊、韓愈等文學理念多)
一樣要係有啲根據，就算講錯都唔緊要，講得合理就得。撞啱比較熟嘅，最好就扯去少少自己熟嘅範圍，畀啲亮點人哋睇吓;

3.追加問題，要即時回答:
分兩種 ：1)會問啲比較general 嘅老生常談概念，如文學係要文以載道仰或抒情？ 2)你個人對咩方面有興趣。
1)就無乜特別，要出位就嘗試引用下啲名家言論;
2)就反映你個人對中文有冇熱誠，最好唔好偏重一方面，要顯示你對所有方面都有興趣，但係某個方面比較做得好;

另外提示
1.要抱住個心態，如果抽到篇文你唔識個作者唔係大問題，即時用你嘅分析能力去諗點答個問題; 如果你熟嗰個作者，咁就係bonus，可以答多少少show off下；

2.準備一份作品集，將得獎作品、或者做得好啲嘅功課擺落去（諗好你想展現自己嘅邊一面俾對方睇先擺個d嘢)，熟習作品集內容，同預設好對方對你嘅問題（因為如果問你個人嘅問題，都係根據你嘅作品集問）。呢啲熱誠分，易打動人；

3.如果你撞啱問問題嘅教授係講普通話，而你普通話又OK嘅話，不妨用普通話答返對方，一嚟顯示你係特意尊重佢，二嚟可以顯示自己嘅語言能力；

4.問問題後(尤其係追加問題)，小組所有人可能會猶豫一下，但如果猶豫嘅時間好長，你不妨做第一個講咗先。因為呢啲即時答嘅內容，大家答嘅唔會差得好遠，你先答已經將大部份主要嘅內容講咗，之後答嗰嘅人只會都係講返差唔多嘅嘢（除非有人對個問題好熟悉，但係都有可能因為緊張答得差），所以點都係着數啲。

利申：出offer第1 round 就收到，但無take到。
Btw 唔知而家有冇改變玩法，但係BU中文應該都係差唔多，希望幫到你

bu 中文系近排滿城風雨

想知咩事

Thanks a lot

非常感激

基本上巴打已經好詳盡，但有幾點想補充下：

語言：其實你用返擅長嘅語言就得，唔一定要普通話，基本上佢地每個都聽得明廣東話，用自己母語，流暢表達己見就得。

仲有，佢問你對乜範疇有興趣（姐係古代文學、現代文學、語言文法、思想類個堆），千祈唔好諗住投其所好，真係講自己有興趣嘅範疇同感興趣嘅原因就得。我早兩年in，同round有個人話自己鐘意崑曲（條友in完同我講佢上網見bu中文系有崑曲而其他系無，所以就講佢熱愛崑曲），點知俾個老師笑 入到去先知原來系內無人教，教個個係出面請返嚟教一個Sem嘅退休學者

另外，佢通常一組組in，而且潛規則係一組只會揀一個。所謂小組，其實就係一次in六個，你地當中係唔會有交流，所以巴打話盡量講先其實都係有著數。

最後，希望你成功收到offer啦

利申：過來人

好感激你

感謝各位幫手，真心徬徨，多謝各位傾囊相授

巴打你26號幾點in

14:00

我都係2點正呀

相認相認 2點

好撚驚 唔好屠我